[輕機] 終於明白情傷有幾痛

我以前唔明白一個人要淪落到咩地步先需要係網上呼天搶地.

更加唔知道點解好多失戀朋友需要咁多時間復原.

仲有朋友係完全放唔低, 依然好辛苦.

最痛果下, 原來係對方同你講一句, 淡晒, 真係唔再鐘意你啦.

你個世界一下子就支離破碎.

我發呆, 我心痛, 然後個心個洞愈黎愈大, 大到感覺到佢真係滴緊血.

差不多8年感情, 原來一下子話停就可以停.

好很痛.

I know that feel bro

我唔明咁你仲乜一個月前仲要問我會唔會娶你架?

會唔會出去滾架...?

我話唔會, 唔會扔低你...

但係去到呢一刻就已經變成

我唔鐘意男人無腦, 唔鐘意男人無內涵, 唔鐘意男人唔叻.

佢曾有叫我去讀博士, 但係我無去到, 選擇左不停咁為左一個專業資格去花時間.

佢話呢8年, 只不過係佢等左我幾耐, 俾左幾多次機會

......

有一刻我問天, 我到底做錯左乜野, 要咁樣受苦.

諗起佢咁樣講, 佢話我呢一年真係好唔開心, 一直都唔開心, 以為大家可以傾下, 去完街可能會好少少, 但經歷左我同佢鬧大交

過左兩個星期

搞到依家要分手收場

哀莫大於心不死...

好痛 字裡行間全部都係血

當你聽到 唔愛 呢兩個字，真係想衝上ifc跳落黎
我真係好專一，仲好尊重佢，同佢一齊到依家分開左咁耐，都冇諗過識其他女仔

女人要壞要變
快過男人好多

巴打共勉之

我12 年, 就黎分左2 年

咩事.....？

佢覺得我無內涵、無腦、無錢、叻唔切
每一句都插我心口

專一係唔係好事？

我只係知道愛一個人愈深，愈易受傷。
原來，女人真係無所謂同你有冇上過床，最緊要果刻鐘意。
一段關係，原來可以咁脆弱。

人要向前望
最緊要係 你唔好後悔你做過既決定

真心 係痛到可以一整日都唔訓唔食

佢對你咪算好 誠實咁講係唔愛了 好過佢話仲愛你但係要離開你 都唔知係乜邏輯黎

true. i know that feel bro.
我都輕左機五個月了 無左靈魂

巴打你地都值得更好
希望你地有一日回頭望番會發現the best was yet to come

係我死纏爛打要多一次機會
要多12星期去改

但佢已經唔鐘意、無感覺
想分手，係我唔肯

靈魂都沒有了

9個月 琴日 完。

把口咁賤 似識咗第二個

淡咗=搵到個比你更好嘅碼頭泊。
女人嘅hypergamy instinct 一嚟料，幾多年感情都玩完。
想明白女人首先要了解雌性動物嘅行為集性， 再了解演化心理學就會頓悟。

到時到候就搵返樓豬埋單

我明呀，真係明，樓主好好保重啦

完全明係咩感受
所以我姨家仲生存緊係執番條命
頂唔住既話一早死左
人既所有有傷都不及情
我成日都諗，你對情既執著可以去到工作
你就係大偉人

衰咩呀ching

agger
講埋d 我的離開也是愛 嘅bullshit
唔愛就講唔愛，佢無賴落其他事同搵藉口已經好好

無辦法 感覺既野的確可以話淡就淡
就算當時人好唔想都未必阻止到

所以我對另一半好係真係因為個一刻想 我做左會開心
而唔係用黎換取佢留低

我唔鐘意男人無腦, 唔鐘意男人無內涵, 唔鐘意男人唔叻.
似有第二個
咁講真你係咪真係好廢先

佢到依刻都唔認有第個.
佢話無同人發展，有會同我講.
佢覺得由我花錢去讀一個課程果刻開始，覺得我地愈走愈遠，覺得我無內涵，讀一樣以前degree讀過晒的課程.
而我只係為左一個專業資格，想努力咁試多次，佢當時唔同意.

佢亦講過，叻ge人唔需要搞到生活一團糟，我屋企問題多多，佢覺得我無好好應付到.

I know that feel bro..不過至少佢坦白同你講⋯我都好想佢同我講 我唔想每日都要估佢愛我抑或不愛我

衰自己。
至少，暫時我結論係。

我考完晒試，某個星期六，正常約出街，當時睇到佢手機同第個傾計，本來無乜野。

但佢就咁係講大話，兜件事，話只係想工作順利少少，又懶自己病緊乜乜乜，而事實上早一個星期先講左唔鐘意佢夜媽媽同人whatsapp。

佢地whatsapp當日，正正係我同一星期，撲出去特登接佢放工果日，佢果頭同我講病，番到去要訓，果頭同左第個whatsapp。叫人唔好做到咁夜。

（到依家無認同條友一齊、無認發展緊）

情緒失控，叫佢除低戒子、走。
擾攘左一輪，要求佢同我出席埋個event。
老實，一下子有諗過分手，但唔捨得。

夜晚我媽叉佢。

四個鐘頭鬧鬧鬧。

鬧得好難聽。
鬧佢水性楊花之類，不見面時是否同人XXOO緊。
佢話你要分手，我想講你知我點諗，佢一直都唔開心，工作上唔開心、同我一齊唔開心，佢話一直只係想我有更多時間陪下佢。
唔明點解無共同話題。
個收尾似乎好地地，最後我自己道歉，語氣好重、無心，只係唔明點解你要咁對我。

接住果星期，佢一連三日忽然消失10幾個鐘，佢話做野唔用得電話。我開始轟炸佢。

佢當時覺得我做好多野挖苦佢。佢真係忙緊。

星期四佢同朋友食晚飯。

我星期五問左句咦無影相咩？
佢話喊左，所以無影，因為鬧交，所以喊。
我捉住呢樣野，話但係係你錯喎。
佢就話係啊，但係你鬧我果D說話好眨低我人格，雖則我明知你係情緒激動，唔係真話，但我放唔低件事。
原來，咁多年你係咁睇我，唔信我。

（去到後來，佢有提過，我咁諗佢，會唔會其他男仔都係咁睇佢，佢好介意人地點睇佢。）

打過去，講左幾句，佢不斷解釋，知道鬧交果陣說話係無心，唔會追究，但佢愈覺愈似以佢自己為中心。無名火起，講左句你做咁多野都係想逼我同你分手啫。

佢話分手係一個選擇。
你要俾我諗下。
再講，佢就怒吼左句係唔係幾點番都要管我啊？！

流馬尿。
係巴士上面一直流，亦打左一個悔不當初的電話。
我打左俾佢閨蜜。
除左得到一句情報：佢有掙扎過，但無話要分手，就乜都無得到。
電話上面，佢話忙緊，可以再同我傾，放心，可以解決。

無俾時間佢諗。
果刻覺得要儘快解決，一拖就無彎轉。
果晚，去左佢屋企樓下等，無出現，但打左俾我。

開始好大雨，淋左幾個鐘。

傾左好多，佢話唔開心，等左我8年，好多野無改過。最緊要係應承左又做唔到。唔好遲到，唔好放飛機，唔好臨時要改期。

佢話明白，好多野係因為我好多野係身，客觀野，無得變，所以一直忍，忍到依家忍唔到。

而所有佢大小二事都唔想同我講先，想同其他人講，亦擔心唔開心野只會增加我壓力。

佢話係我逼佢正視呢個問題。

佢好耐之前已經有個諗法，我出現係bonus，不出現係正常。

求求求，求到12個星期去改變，去令佢對我有番信心。
佢話會盡量配合，我都唔係好想分手架咋大佬。

竪日，要番工。
朝早打俾佢閨蜜，想問下佢地傾成點。
無聽。
然後，佢一起身問我有無做佢特別唔鐘意事的事。

打俾佢，顧左右而言他，之後和盤托出。
佢好不滿，話我講大話。
我道歉、認錯，話唔想岩岩先鬧大交，又嘈所以先咁。
佢話岩岩先俾機會你，以後仲點信你。

已經係第三個錯誤決定。

喊晒口求佢再俾多次機會。
佢問我點面對你啊？

亦由呢一日起再無叫過我老公。

竪日，出街。
成個感覺好奇怪，好似唔係拖住自己女朋友咁。
錫，唔肯；攬，唔肯，都正常，嬲緊。

玩完一日，佢就話，唔明點解咁遲先黎做呢d事。
我plan晒做乜，做以前唔會點做的事。
當日，仲戴住戒子。

送到佢屋企樓下，問佢可唔可以錫。
佢照做。
第四個錯誤決定。

後來先知，佢覺得我係逼佢，好不滿。

跟住果個星期，佢星期三朝早同我講真係好攰。
星期二晚差少少暈係街，話依家知原來心理影響生理，佢分唔開公私事。
我即刻同佢講，咁你休息下，乜乜乜。
佢發一張圖黎，令我明白到，原來佢係公司俾人打壓緊。
即刻同佢講你處理左自己事先。

果晚，佢轉左張dp。
好似天崩地裂咁，又打俾佢。
第五個錯誤決定。

佢話，轉一張dp已經咁樣，你俾我抖下啦。
佢覺得我好煩，我唔想見到張相諗起你點鬧我啊。

星期六出街。
唔想俾我拖。
照拖左，去左整戒子。

後來，佢話係擔心我捅佢，所以先肯整。
佢刻左我名，戴係手。

黃昏，去左一個主題館，中段佢喊。
攬住佢講，知錯，會改，唔好走。
點頭、擰頭，推開我。

跟住攬住我隻手，又枕係我膊頭。
從後環抱佢都可以。

又犯錯。
問佢錫唔錫得。
佢話出到去先。

一路上講佢工作野。
去到食飯，佢話覺得我諗多左。
佢話我應該知自從我搞到佢朋友唔會再有機會。
佢話八年黎都只係想證明俾人睇我有個唔錯男朋友，但人地依家點諗你？
鬧交，大家喊，又講到擺低件事再睇下點。

再犯錯。
又叫佢錫，唔想，照做左，佢上樓，我走。

星期日，諗通左要真心改變。
改變，好難，但一直堅持。

一個星期儘量唔去搵佢。
星期二，錯手加左佢同事fb messenger。
又出事。
認左，解釋錯手加左。

星期四晚，佢打俾我，講左幾句。

星期五晚，我話去接佢，佢話唔使，我話唔緊要，等下啦。
點知真係係車站等到，送佢番去。
佢當時嘟嘴真係以前果副，咦，老公你係到的表情。
無拖手，無逼佢做任何野，好自然送埋佢上樓。

星期六，發惡夢，夢見佢同個同事一齊左，9點幾打俾佢，閒話家常。

直到，佢個閨蜜同佢講鬧交果晚第日我都有打俾佢。
佢問我有無件咁ge事。
有，亦當日認左，佢話點解要我愈揭愈多，仲有幾多，仲要幾驚？

電話鬧交。
佢講唔再鐘意，扣晒分數，唔想拍拖，唔想付出，唔想再哄，唔想見到我，想分手。

逐樣數我錯乜。

數我所有缺點，覺得我乜都唔會做到。

只有失望。

奇怪的十二個星期，頭三個星期已經衰左兩鑊，佢話可以唔計同事果單。

所有野累積。

我唔肯。
佢俾多10星期。
做錯一樣野就分手，改唔到分手。

到時都係唔鐘意就分手。

好長
我唔quote啦
睇哂後，其實我覺得好小事
巴打你講既所謂錯誤，都係勁小事
點解你女朋友介意到咁？

我同女朋友都發生過你果啲所謂錯誤
咩唔俾嘴又嘴、打俾佢朋友等
都冇乜嘢喎
情侶之間吵下好正常，會去到分手嗎？

Feel到巴打而幾痛， 我5年感情諗住畢業後娶佢
但都敵唔到一個細我十幾年既小朋友既新鮮感

我又好似你咁用左兩個月做好多野想佢回心轉意，但我發覺係無用架，佢可以同你出街做到好開心，但一分開左咪一樣冷淡， 無意思 死纏

搵多d途徑識多d人，一定有個更加珍惜你
講真世界真係無話一定要係佢

巴打
你地咁耐都應該離離合合過好多次

你要明白係你既就係你既 唔係你既點做得好 都無用
咁樣諗會好d

瘋狂去搵野學啦 我而家都係咁過

一鳩樣，面對面對住 好撚開心，番到屋企 變左第二個唔識既人

成日會諗番起佢以為幾熱情幾珍惜你，但而家已經唔同哂，個角色而家反而調番轉，但可惜人地而家已經唔care 唯有放手

好多朋友都話好小事。

佢話係佢變左。

追求ge野我一直無俾過佢。

佢有叫過我去讀PhD。
我有一刻覺得佢其實真係好自私，一方面以前唔會提佢閨蜜要人幫手，無人出去，我飛撲出去，又唔會提佢地要演唱會飛，再難拎，我都碌爆人情牌幫佢地拎。然後，到我講番，就話好後悔當時問左我，早估到我會拎番黎講。

其實真係好無意思。

佢話八年唔係俾你用黎威脅我，除左威脅我，你仲識乜野。
佢話我唔怕啦，你鐘意點就點啦，到時最多報警啦。

原來，真係話停就停。

係啊。仲要諗佢同人上床會點樣，個心扭轉左。

佢話每次出街都令到佢好唔開心。

呢10個星期係俾時間佢，同俾時間我。

我地第一次分手。

佢話忍左我好多好多次，忍足八年。

自己好好反省啦
不停幻想佢鍾意左另一個
真係得啖笑

一開頭真係會狂諗呢樣，慢慢淡左之後已經覺得無咁毑住，不過由熱情到淡呢段時間真係辛苦到暈

愛情冇對錯
所有野都係睇大家有幾愛對方
你地呢8年錯既唯一樣野
就係唔識經營
你認為既小事如果係佢角度
真係小事 佢會更加討厭你咩？
將心比心
你去要求一個已經對你失去左熱情既人
做返以前既甜蜜野
係只會令佢更唔想同你一齊
愛情如果下下計較自己負出左幾多就五以收穫返幾多既話
就冇人會分手啦

諗下呢刻佢最需要啲咩
如果你仲係愛佢既話

兩個都幫唔落
你做乜一鬧交就話人水性楊花
做咩者你
條女又係 收收埋埋 唔講有咩不滿
其實佢係唔愛你者
佢有幾唔滿意 都忍左八年 呢一刻要分手
就係無feel 挽乜野回 你學下點經營感情先啦

揀左信佢。
戒緊疑心病。

依家純粹係失去左，所以痛。

果次，係失控左。
因為佢自己誓神劈願，話唔需要空間，唔需要同異性去交流，能夠做好自己。
我理解工作上總會同異性交流，不反對，我果下係嬲佢講大話、耍我咁樣。

我都知挽留唔到。
係接受唔到佢話無晒就無晒feel。

下個，我都唔知可以點。
我對住佢呢八年一直係做自己，最自然咁。
呢三年係原地踏步，但不至於係去到唔用腦，無內涵，蠢吧⋯⋯

搵書睇
如果你太逼佢 只會俾其他男人越有機會
至於嘈交既氣話 的確係幾痛既
但你諗深一層 你閙佢既 佢應該都會好痛
你明未？

明白.
佢有講過佢當時爆喊原因係因為我鬧佢果D野, 原來我8年都係咁睇佢, 完全唔信佢.
佢話佢唔開心左好耐.

我同佢拍拖前睇書一直都好雜, 同居果四年, 瘋狂咁吸收知識.
直至, 呢三年讀碩士果一年, 所有野都好似停左係到咁.

嘩ching你個情況其實雙方都唔好受架 8年流流長 一個女人青春得咁多要為將來計劃 佢見唔到你有大進展心淡都好似情有可原既 睇得出其實佢心底仲有你既位置
好過我啦 一返香港唔夠一個月就有帽

你要識分 有d野係真 有d只係籍口
佢比你咁鬧 唔開心好耐好正常
但係咩無腦呀個d 分手籍口者
如果你真係咁難頂 做咩唔分手要拖八年
跟本係淡左加鬧交
佢唔愛你 係可以講得好難聽
你當然要改下個脾氣 幾好既女仔都接受唔到咁鬧
其他個d聽下咪算 大把大學畢業咪一樣結到婚
實會搵到個人欣賞你

你同返佢講囉，我乜都惦既時候仲駛唔駛揀你呢個心地咁差既人呀

Same
17號分左手
17號前幾日都仲話好掛住我
跟住幾日就有feel變冇feel
唔怪得佢既…鬼叫我成日忽略佢感受咩
搞到佢心淡

叫你改又唔改
你覺得讀課程好 佢覺得唔好
人地覺得係小事 但係佢心目中就係 你同佢價值觀開始愈行愈遠 其實佢都講得好清楚點解覺得唔好 對你已經好坦白 你仲想點? 你有你堅持 佢有佢諗法 有時有D野就係要忍讓嫁啦
講真 你講完一大輪都說服唔到佢 你就應該識做啦
如果你覺得佢真係咁重要 你咪聽佢講讀個博士囉 客觀去睇 又唔覺係一個bad choice
再者
兩者間信任又冇 成日覺得佢出去比人屌
信任同張紙一樣 你撕開左 用咩方法修補都係有條痕
你仲要撕到碎鳩曬 又話佢水性楊花 又話佢同人XXOO

好自為之啦

佢5月同我講3年內要結婚, 咁我真心覺得自己就算依家唔再行專業資格條路, 都仲有兩萬幾三萬的工等緊自己...
建基於我之前去見工啊, 人地俾OFFER, 同埋我同依家幾間行老闆傾過的內容去有呢份信心

大家90後.
或者真係都到左適婚年齡

巴打，加油啦，我都六年，用左唔夠兩個月時間放低，你都一定可以放得低

人地都唔再愛你，你就算有幾愛都冇用，唔好再辛苦自己啦，分手後多左咁多時間，學上面位巴打咁講，瘋狂報d興趣班啦，趁得閒增值下自己，揾d興趣揾d寄拓，做d你拍拖既時候想做又唔得閒做既野

去到今日都堅持改緊.
做一個更好的男人.

佢當時覺得浪費錢, 又讀番同一樣野, 浪費時間.

無錯, 真係大家愈行愈遠.
你問我想點, 我只係想佢知道我唔係佢等左7年都唔改, 我醒啦, 我願意改啦, 唔好覺得真係太遲啦.

我問左我係唔係讀完個博士就無問題先.
佢又話唔係, 已經唔重要啦.

博士我自己都有諗過, 都想去讀, 因為始終自己都鐘意研究野.
但依家咁難得有個好上司, 放手俾我做好多野, 我唔想走.

我仲有幾年30歲, 我都想30前拎到個專業資格.
只係真係需要時間.

你點放低?

我有諗過將呢10幾個星期打成文, 當係一段回憶.

報班就未必, 諗緊好唔好學結他

我係不斷忍唔住揾返佢，俾佢拒絕又拒絕，最後醒覺人地當我乜都唔係

我個case同你個case都係不滿，積積埋埋咁多年，我可以好肯定同你講，唔會再有任何機會，女人一死/變左心，就算你拎諾貝爾獎都無用，你唔好再浪費任何時間，衰d講，已經唔係你改唔改到既問題，係佢已經對你呢個人死心，唔再鐘意你，就算你改到，佢都唔會返黎

早d放手啦

頂住呀巴打

真係 好撚痛

7日啦... 今日係
我好掛住你

抵撚死啊屌你老母！

好撚痛呀師傅

樓主如果想揾人傾下，可以留低tg

我都係過來人，知道呢個時間同人傾下係會好大幫助

我都可以傾既 同病相憐 但應該細大家三四年到

tg: T35678p

所以人的美麗，都不及妳十分之一。

究竟幾時開始，妳係我心入面，佔左咁重嘅分量。

巴打加油
你要相信 將來會有更好既等緊你！

你連佢係公司㑭人打壓咁耐都唔知，你哋本身個關係都好有問題

你話一直都好自然咁做到自己，兩個人係一齊其實有乜可能完全做到自己？點睇都係佢忍你好耐，忍足八年，佢對你真係真愛

抵你死

佢唔講邊個知？

I know that feel bro...我三月散左 都過左四個幾月，依家個心都仲會隱隱作痛

我有反省段關係本身。

做自己並唔係要佢就晒我，好多位大家都係有傾過。例如唔去酒吧、唔去大陸。

按佢講，佢忍左八年。

你意見我接受。

痛啊。

只能講 其實所謂拍左幾多年 唔等於證明段感情係好好 無問題

當交一個朋友? 你TG係?

女人好expressive，天性嚟
如果一個女人唔講，一定係覺得講嚟都哂氣，日積月累搞到咁

傻啦，啲女人唔鐘意你既時候你做咩都係錯

女人只有大話
係包裝得好柒既大話

8年又真係幾長既

時間真係可以沖淡一切，希望你可以快啲走返岀嚟，巴打加油

加油呀巴打
字裡行間感受到你既痛
好似每呼吸一下都有把刀銳係你個心度咁
Take care!!!

Agger
女人對住你都收埋唔講一定有問題

巴打加油

佢解釋係覺得我有好多野要兼顧、要考慮，係真正煩惱，其中包括屋企人、官非等等，而佢煩惱相比我煩惱只係好細，所以一直唔想增加我壓力。

問題係，我從來唔覺得聽佢講唔開心，有幾大壓力，而且一直都想幫佢分析問題。事實上，佢第一次唔開心，跟左一team自己圍喂餵同事，我有同佢指出好多問題，同應對方法。去到後來，佢直頭唔講唔提，單純話我唔明佢有幾忙幾煩。星期一到星期五都係一句起幾句止。

係諗唔諗得通。

我感覺到自己落緊山。

帽

佢到依家都話無。

無鐘意人，無發展，無人追，無對象。

以前我都覺得分手都冇乜大不了
點知一分咗先知有幾慘
成個世界淪陷
一切都冇意思
而家一諗返d回憶就想喊
或者幻想佢喺第二個度得到快樂
就真係好心up

廢就廢啦，咁多籍口

有無建設性意見？

最難受係習慣左，習慣左果種呼吸，果種節奏，果種溫度。

I know that feel bro
上年十二月散
到而家仍然放唔低
5年感情 一句淡左唔愛 無未來 就可以粉筆字咁抹左佢
當身邊啲人話我帽左
你一句話唔係 我就信左你
可能係我真係太愛你
完美到你講乜我都會信

基本上全香港都留有回憶
究竟我要點先可以放低你
一諗返起啲回憶 個心仍然好痛